何大一：病毒起源於中國

何大一：病毒起源於中國

內地試圖撇清疫情責任，多次宣稱病毒起源不一定來自中國。發明治療愛滋病「雞尾酒療法」的華裔科學家何大一表示，不認為病毒是惡意製造、或是實驗室釋放出來，但他「毫不懷疑它起源於中國」。

相關新聞：習近平推遲訪日 或延至奧運後

華裔科學家何大一表示，毫不懷疑武漢肺炎起源於中國。互聯網

對遏制疫情信心不足

武漢肺炎蔓延近80國，海外掀排華浪潮。中共前日反擊「中國病毒」一詞，指是傳媒企圖讓中國「孭鑊」；又引述國家衞健委高級別專家組長鍾南山「病毒不一定發源中國」說法。同時，網民流傳病毒起源於美國的陰謀論。美國哥倫比亞大學醫學院教授何大一認為，起源美國的科學性「非常非常令人懷疑」。據他對沙士、武漢新型病毒了解，及從其他物種發現的武漢肺炎病毒了解，「我毫不懷疑它起源於中國」。

對於中國應對疫情，何認為科學方面可圈可點，但在抗疫因缺乏透明度、推諉責任而致大爆發。對未來全球疫情走向，若中國個案續下跌，並假定南韓和伊朗不再蔓延得太厲害，仍有望遏制疫情，「但我們對此信心不足」；美國則不太可能面臨像武漢的失控狀況。

68歲的何大一生於台灣，12歲移民美國。他是美國科學院院士，曾擔任清華大學愛滋病研究中心主任。2003年沙士疫情肆虐，他曾對中國提出很多研製藥物的建議。

內地社交網絡近日流傳，聲稱由北京大學可視化與可視分析實驗室的《新冠肺炎疫情──世界各國首例傳播來源》製圖，加上近兩日不包括兩岸四地的新增確診案例，發現全球有79個國家或地區疫情直接或間接來自中國。不過，該幅反映全球疫情源自中國的圖片，在內地網絡疑被大量刪除，上海澎湃網昨表示該圖已下線，北京大學可視化與可視分析實驗室網站亦沒有列出該圖。本報昨多次致電北京大學可視化與可視分析實驗室，但沒人接聽。

美國之音

(代po，重po再求支持) 【突發】推介港台/Viutv節目嘅Instagram上線啦！

見過呢幅